# Somatório dos quadrados totais ($SQT$)


$$SQT = \sum_{i=1}^{n} \left(y_{i} - \overline{y} \right)^{2}$$

onde:
* $n$ é o número totao de observações;
* $y_{i}$ é a i-ésima observação obtida em $x_{i}$;
* $\overline{y}$ é a média de todas as observações


## Código

```
$$SQT = \sum_{i=1}^{n} \left(y_{i} - \overline{y} \right)^{2}$$

onde:
* $n$ é o número totao de observações;
* $y_{i}$ é a i-ésima observação obtida em $x_{i}$;
* $\overline{y}$ é a média de todas as observações
```

# Grau de liberdade dos quadrados totais ($gl_{totais}$)

$$gl_{totais}=n-1$$

onde:
* $n$ é o número total de observações;


## Código

```
# Grau de liberdade dos quadrados totais ($gl_{totais}$)

$$gl_{totais}=n-1$$

onde:
* $n$ é o número total de observações;
```

# Média dos quadrados totais ($MSQT$)

$$MSQT=\frac{SQT}{gl_{totais}}$$

onde:
* $SQT$ é a soma dos quadrados totais;
* $gl_{totais}$ é o grau de liberdade dos quadrados totais;

## Código

```
# Média dos quadrados totais ($MSQT$)

$$MSQT=\frac{SQT}{gl_{totais}}$$

onde:
* $SQT$ é a soma dos quadrados totais;
* $gl_{totais}$ é o grau de liberdade dos quadrados totais;
```