# r de Pearson ( $r_{pearson}$ )

$$r_{pearson} = \frac{\sum_{i=1}^n (x_i - \overline{x}) (y_i - \overline{y})}{\sqrt{\sum_{i=1}^n ((x_i - \overline{x})^2 \sum_{i=1}^n ((y_i - \overline{y})^2}}$$

onde
- $x_i$ é a i-ésima observação da variável independente;
- $\overline{x}$ é a média da variável independente;
- $y_i$ é a i-ésima observação da variável dependente;
- $\overline{y}$ é a média da variável dependente;
- $n$ é o número total de observações;


## Código

```
# r de Pearson ( $r_{pearson}$ )

$$r_{pearson} = \frac{\sum_{i=1}^n (x_i - \overline{x}) (y_i - \overline{y})}{\sqrt{\sum_{i=1}^n ((x_i - \overline{x})^2 \sum_{i=1}^n ((y_i - \overline{y})^2}}$$

onde
- $x_i$ é a i-ésima observação da variável independente;
- $\overline{x}$ é a média da variável independente;
- $y_i$ é a i-ésima observação da variável dependente;
- $\overline{y}$ é a média da variável dependente;
- $n$ é o número total de observações;
```