# Desvio padrão amostral ( $s$ )

$$s = \sqrt{\frac{1}{(n-1)} \sum_{i=1}^{n} (x_{i} - \overline{x})^{2}} $$

onde:
- $n$ é o número de observações da amostra;
- $\overline{x}$ é a média da amostra;
- $x_{i}$ é a i-ésima observação da amostra;

## Código
```
# Desvio padrão amostral ( $s$ )

$$s = \sqrt{\frac{1}{(n-1)} \sum_{i=1}^{n} (x_{i} - \overline{x})^{2}} $$

onde:
- $n$ é o número de observações da amostra;
- $\overline{x}$ é a média da amostra;
- $x_{i}$ é a i-ésima observação da amostra;
```


# Desvio padrão amostral ( $s$ )

$$s = \sqrt{s^{2}} $$

onde:
- $s^{2}$ é a variância da amostra;

## Código

```
# Desvio padrão amostral ( $s$ )

$$s = \sqrt{s^{2}} $$

onde:
- $s^{2}$ é a variância da amostra;
```